---
title: >-
    بخش ۵۵ - دویدن گاو در خانهٔ آن دعا کننده بالحاح قال النبی صلی الله علیه وسلم ان الله یحب الملحین فی الدعا زیرا عین خواست از حق تعالی و الحاح خواهنده را به است از آنچ  می‌خواهد آن را ازو
---
# بخش ۵۵ - دویدن گاو در خانهٔ آن دعا کننده بالحاح قال النبی صلی الله علیه وسلم ان الله یحب الملحین فی الدعا زیرا عین خواست از حق تعالی و الحاح خواهنده را به است از آنچ  می‌خواهد آن را ازو

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تا که روزی ناگهان در چاشتگاه</p></div>
<div class="m2"><p>این دعا می‌کرد با زاری و آه</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ناگهان در خانه‌اش گاوی دوید</p></div>
<div class="m2"><p>شاخ زد بشکست دربند و کلید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گاو گستاخ اندر آن خانه بجست</p></div>
<div class="m2"><p>مرد در جست و قوایمهاش بست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>پس گلوی گاو ببرید آن زمان</p></div>
<div class="m2"><p>بی توقف بی تامل بی امان</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چون سرش ببرید شد سوی قصاب</p></div>
<div class="m2"><p>تا اهابش بر کند در دم شتاب</p></div></div>